受身邊人感動 首遊族上街

受身邊人感動 首遊族上街

陳同學（右）對接連有反送中人士輕生十分難過，同行的郭同學希望灰心的年輕人知道「其實仲有好多人支持緊你」。

【本報訊】反送中惡法示威浪潮不斷，縱然民陣7.1大遊行已是一個月內第三次大型遊行，仍然有不同行業、不同年齡層的新血陸續加入。有初中學生在反送中運動中覺醒，告別政治冷感，第一次結伴上街，冀「企出嚟守護香港」；就讀大學一年級的馮同學坦言，眼看身邊很多人為反送中運動出一分力，自己卻未參與過，昨日終於身體力行，首次出席遊行。

相關新聞：警反常善待記者 猶如拍《警訊》

遊行人士昨向天放氣球，寄望港人為抗惡法加油。張志華攝

「多謝政府令我哋咁團結」

馮同學反對《逃犯條例》修訂，她形容中國內地的司法制度「唔係幾好」，「好似求其拉一個人返嚟都冇問題。」然而身為遊行新血，馮同學對全面撤回修例卻感到悲觀，「參考之前林鄭月娥同埋咁多人嘅回應之後，我就覺得唔會有咁正面，覺得只會係暫緩，但唔係完全撤回。」但她強調，如果政府繼續不回應市民訴求，往後每一次遊行都會繼續參與。

三名讀中二的中學生，昨亦首次參加7.1遊行。林同學承認以往政治冷感，是今次反送中運動令他們政治覺醒，感到有迫切性、要站出來守護香港，「多謝政府令我哋咁團結」，她希望香港繼續有言論自由、表達自由。同行的陳同學則表示，學校有講述六四事件，很擔心反送中演變成六四，因此更要上街「為香港出一分力」，得悉身邊很多同學亦有參與，父母亦支持他們遊行；陳同學直言，昨日看見眾多市民上街，令她感到香港人很團結及齊心。

首次遊行的除了年輕人，亦有各行各業普通市民，表達不同訴求。任職醫護界的鍾小姐指，過去沒參加過7.1遊行，但為對抗反送中惡法，由4.28民陣遊行起每次都有上街，她直言6月密集式的集會和遊行，感到身心俱疲是人之常情，「但當大型遊行，要用人數去表達，自己有能力都會盡量出來」。她寄望，昨不會是反送中最後一次遊行，並預料自己會長期抗爭下去，「四大訴求，政府一日唔回應，就算講到一百次都要佢聽到為止。」教師朱先生則指，昨算是破例參與7.1遊行，「之前覺得遊行已經變成慣例，行禮如儀」，再度上街是要對抗港府強推惡法，6月兩次反惡法遊行亦有參與。

■記者陳建平、麥筠瑋、周 婷

上一則
上一則
裝修真漢子敲銀盤助陣

下一則
下一則
林鄭終現身 空言聽民意

警反常善待記者 猶如拍《警訊》
四衝擊行動 由示威者投票選擇
55萬人上街破7.1紀錄
中學生：行動升級撤惡法
「林鄭下台」響徹遊行隊伍
市民倡行會引入民主派
陸委會：中共衝擊兩制
城姐遊行 誓還原6.12真相
監警會派員視察樽頸位
市民轟放生撐警示威者
促撤8.31框架 全民選特首
遊行者要求擱置國歌法
美促中國遵守國際責任
區選搶灘逼北京推政改
首投族：選票踢走「送中派」
保皇黨反撲 增蛇齋餅糭
年輕人最想Out何君堯
獨派稱與和平抗爭共存
戰友：我哋同暴政鬥長命
公眾太古廣場悼抗爭者
設計師漫畫籲港人振作
社工組織設情緒支援站
小學生與母同行倒林鄭
肺癌老吳：年輕人勿放棄
市民年年行：直到有民主
上街者怒吼 促撤明日大嶼
高智晟妻走到最前戰線
示威者頭盔眼罩護記者
惠州男低調為港人出力
港人雙城力爭BNO平權
居港10年英人首次上街
小店放風扇為群眾打氣
錢志健憂西藏化 大清洗
千禧後製兩米巨人抗爭
裝修真漢子敲銀盤助陣
和平獎得主：應禁催淚彈
王宗堯堅持「九唔搭八」
袁彌明不信林鄭會改變
對峙8小時 警先棄守後清場示威者佔領立會

登記做選民
最後今晚!!!!!!!!!

今次真係大是大非
唔到你唔撐